給怕鬼怕分化的一段說話

標題就我改，但內容值得大家睇
與其擔驚受怕，不如學返一技旁身，了解下鬼係咩黎
到時遇到鬼唔洗用劍既，用黑旋風就得啦

tldr 就睇節錄

只要大家槍口一致別無異心，何來分化

香港人，加油
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
節錄
運動智慧消化真鬼

立會佔領之後，社運人的意識飛躍，各派之間的誤會冰釋，大家明白到勇武與和理之間，存有辯證關係，二者相輔相成，力量可以倍增。其實，歷史上所有的革命，都必經此種意識轉折，才得豁然開朗。具體在香港而言，這個過程還產生了一個與「鬼論」有關的有趣作用，大家不妨注意。

「鬼」是客觀存在的，但不宜在無充份證據的情況底下「擬人化」，傷及無辜，害苦運動。前階段不少人誤以為港獨是鬼、勇武是鬼，殊不知在港中政權肆虐、香港即將淪亡的當下，主張港獨和勇武，已經成為兩種合理反應。其實，水漲船高，於此危急存亡之際，港人以任何合理手段反抗政權打壓，群眾再也不會認為過激。史書記載，古有夏桀無道，民無可忍，訴諸暴力：「時日曷喪，予及汝皆亡。」實行攬炒，結果亡的是夏桀。

試想，一旦民眾有此睿智，下階段社運浪潮高漲之際，北方黑老大派真鬼混入街頭抗爭，打出港獨大旗並當場打殘若干員佐，企圖以此空前「過激」之舉分化運動兩翼，不期一眾民主派齊聲喊安哥說活該，以至港獨勇武又在群眾眼中再次升呢，那教黑老大如何是好？待到員佐知道是局而非常不滿，則港中政權真是賠了夫人又折兵。最後的那舒平衡（Nash Equilibrium）必然是民眾歡迎真鬼作動，黑老大的真鬼策略卻必自此銷聲匿迹。由此可見，民眾智慧不割席，不僅可以消化真鬼，還可化彼之真鬼為己之力量！

原文：反送中正改變世界輿論ㅤ抗爭升呢方可血債票償 - 練乙錚